

 Pre obyvateľov i návštevníkov Zvolena som pripravila päť malých hádaniek. Vybrala som vežičky a veže v meste. Viete povedať ktorá veža ku ktorej budove patrí?   Obrázok č. 1   Obrázok č. 2   Obrázok č. 3   Obrázok č. 4   Obrázok č. 5  
  Obrázok č. 1 - Istrobanka Budova bola postavená koncom deväťdesiatych rokov 19. storočia a slúžila ako sporiteľňa. Od roku 1928 v nej sídlila filiálka Tatrabanky, neskôr, až do roku 1989 v nej bola Základná umelecká škola. Po rekonštrukcii v deväťdesiatych rokoch 20. storočia patrili priestory Istrobanke a od roku 2010, po zlúčení Istrobanky s ČSOB, sa budova stala sídlom Československej obchodnej banky. Pôvodná stavba bola postavená v štýle eklekticizmu. Pod týmto slovom sa v architektúre rozumie používanie a napodobňovanie prvkov z rôznych slohov a štýlov a ich spájanie do nových kompozícií.     Obrázok č. 2 - Ferienčíkov dom Meštiansky dom pochádza z konca 16. storočia. Narodil sa v ňom úradník, novinár, spisovateľ a dramatik Mikuláš Štefan Ferienčík (1828 – 1881). Písal básne, poviedky, novely a ako prvý preložil Gogoľovho Revízora.  Dvojpodlažná budova jeho rodného domu má na rohu kruhový arkier zdobený plastikami. Po rekonštrukcii slúži budova i priľahlý dvor na reštauračné a obchodné účely. 
    Obrázok č. 3 - Kostol sv. Alžbety Rímskokatolícky kostol svätej Alžbety je najstarším sakrálnym objektom v meste. Pôvodná stavba pochádza z rokov 1244 až 1250, v rokoch 1380-1390 bola prestavaná do gotického slohu. Okolo roku 1650 pribudla na južnej strane kaplnka Božieho tela. Posledné desaťročia sa v areáli kostola uskutočňoval archeologický prieskum, ktorý odhalil významné nálezy. Veža je vysoká 38 metrov  a má zachovalý zvon z roku 1859. 
    Obrázok č. 4 - Kostol sv. Trojice Evanjelický kostol svätej Trojice bol postavený na mieste meštianskeho Bossányovského  domu, ktorý zakúpili miestni evanjelici a v roku 1785 prestavali na kostol. Nový kostol s farou v neogotickom slohu postavila Slovensko-česká účastinná stavebná spoločnosť z Banskej Bystrice v rokoch 1922 – 1923.  Kostolnú vežu postavil staviteľ František Mikš z Tuhára v rokoch 1856 – 1857 a jej výška dosahuje 38 metrov. Veža  má tri zvony, ktoré odliali v nemeckom Bochumi. Za kostolom, vo dvore fary, býval v rokoch 1830 – 1832 kňaz Karol Kuzmány, spisovateľ a prvý podpredseda Matice slovenskej. 
    Obrázok č. 5 - Tlačiareň Budova tlačiarne pochádza z roku 1940. Veľkú úlohu zohrala tlačiareň počas SNP, kedy sa v nej denne tlačilo až 40 000 rôznych novín a letákov. Počas socializmu niesla názov kníhtlačiareň Pravda. Dnes v budove sídli firma Slovakiaprint, ktorá sa zaoberá výrobou polygrafických a reklamných výrobkov.   
   

